<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Groepsles_degen on Brain Baking</title>
    <link>http://www.brainbaking.com/tags/groepsles_degen/index.xml</link>
    <description>Recent content in Groepsles_degen on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <atom:link href="http://www.brainbaking.com/tags/groepsles_degen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>groepsles_degen</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_degen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_degen/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;degen-groepsles&#34;&gt;Degen: groepsles&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;manchet-steken&#34;&gt;Manchet steken&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Op- en af de strip gaan, om beurten leidend, door pas voor en hand open te houden. Tegenstander maakt dan via een stopsteek (pas achter + arm strekken) een treffer op de manchet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De andere kant uit: pas achter en hand open houden. De tegenstander doet dan een uitval naar de manchet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afwisselend: iemand leidt, met wisselend op- en neer gaan, en bijvoorbeeld bij verandering van richting open stellen en afhankelijk van de richting uitval of stopseek.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;dégagement-one-two&#34;&gt;Dégagement one-two&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wanneer uw punt binnen de lijn van de tegenstander zit, naar buiten via disengage om een &lt;em&gt;feint&lt;/em&gt; op de buitenkant van de manchet te faken. Als de tegenstander hierop reageert door met zijn degen meer naar buiten te gaan, stelt hij de manchet net aan de binnenkant van de lijn meer open -&amp;gt; verder door disengage en steek toch aan binnenkant&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus:
  * Start in lijn 6.
  * Disengage buiten lijn tegenstander, richting manchet. Tegenstander sluit buitenkant af.
  * Disengage terug naar binnenkant + plaats punt op manchet binnenkant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;werken-met-invites&#34;&gt;Werken met &amp;ldquo;invites&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De leraar geeft door een minimale beweging uit te voeren met zijn degen en/of hand/arm aan dat een bepaalde actie ondernomen moet worden door de student. Dit is subtiel en traint dan ook het reactievermogen, zoals men in een echte wedstrijd ook op zoek is naar gaten om het punt te kunnen plaatsen. Voorbeelden:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lichtjes naar links/rechts draaien van het wapen: ronde &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; uitvoeren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met de duim het wapen lichtjes naar beneden drukken: op manchet steken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met hand meer wapen naar beneden drukken: op arm steken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met schouder lichtjes terugtrekken: op schouder steken (combinatie 2 vorigen mogelijk, zie individuele les)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de hand lichtjes naar buiten plooien: op handschoen aan binnenkant palm steken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de hand lichtjes naar binnen plooien: op handschoen aan buitenkant hand steken&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;langs-onder-ijzer-nemen&#34;&gt;Langs onder ijzer nemen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In plaats van de klassieke ronde 6 uit te voeren, door afstand in te schatten en naar voor- en achteren te gaan &lt;strong&gt;plots&lt;/strong&gt; in 5 het ijzer nemen, tegelijkertijd met stap naarvoor punt op de arm plaatsen en schelp zoals in ronde 6 gebruiken om tegenstander zijn punt weg te drukken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;❗ Merk op dat bij ronde 6 het de bedoeling is om de hand zo weinig mogelijk te bewegen: de hand draaien van duim-bovenkant naar duim-links (of rechts, slechts lichtjes) zou voldoende moeten zijn om die miniscule circel rond het ijzer te kunnen maken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>