<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Where_good_ideas_come_from on Brain Baking</title>
    <link>http://www.brainbaking.com/tags/where_good_ideas_come_from/index.xml</link>
    <description>Recent content in Where_good_ideas_come_from on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <atom:link href="http://www.brainbaking.com/tags/where_good_ideas_come_from/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>where_good_ideas_come_from</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/where_good_ideas_come_from/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/where_good_ideas_come_from/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;where-good-ideas-come-from&#34;&gt;Where good ideas come from&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/search?utf8=%E2%9C%93&amp;query=Where%20Good%20Ideas%20come%20From&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Where Good Ideas come From&lt;/a&gt;
 van Steven Johnson&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zie p75C en p78B en p79C&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-the-adjacent-possible&#34;&gt;1. The Adjacent Possible&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Concept: &lt;em&gt;Ideeën en uitvindingen die uitgebracht worden, openen de deur voor andere ideeën en uitvindingen&lt;/em&gt;. Kopiëren van anderen (het idee, niet de uitwerking) is niet slecht maar goed, en maakt het mogelijk om bijvoorbeeld verder te breiden op het vorige idee. Een primitieve computer werd reeds volledig mechanisch ontwikkeld (met ballen die tandwielen doen roteren, zie &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Charles%20Babbage&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Charles Babbage&lt;/a&gt;
&amp;rsquo;s analytical engine, reeds in &lt;strong&gt;1834&lt;/strong&gt; aan begonnen!), voordat elektriciteit uitgevonden werd. Zo&amp;rsquo;n uitvinding is &lt;em&gt;zijn tijd voor&lt;/em&gt; - dat wil zeggen, de uitwerking van het idee wordt over het algemeen niet aanvaard of heel moeilijk tot onmogelijk gemaakt op dat bepaald tijdstip.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;All of us live inside our own private versions of the adjacent possible. In our work lives, in our creative pursuits, in the organizations that employ us, in the communities that we inhabit - in all these different environments, we are surrounded by potential new configurations, new ways of breaking out of standard routines.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-liquid-networks&#34;&gt;2. Liquid Networks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;float: left; width: |px;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//books/where-do-good-ideas-come-from.jpg&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Concept: het overdragen van ideeën van persoon of community A naar B en zo verschillende ideeën combineren om tot iets nieuws te komen (en dan misschien weer een deur naar de volgende mogelijkheid openen, zie punt 1). Een &amp;ldquo;netwerk&amp;rdquo; kan zich in verschillende staten bevinden:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Air&lt;/strong&gt;: bvb. Gas - té aggressief, het vervliegt direct en er zijn er te veel. Vergelijk gas met ideeën die constant veranderen en vervliegen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Liquid&lt;/strong&gt;: bvb Water - houdt zuurstof redelijk goed vast en trekt via cohesie andere vloeistoffen aan: een idee dat ronddrijft op het water en mogelijk tegen anderen botst om zich te vergroten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Solid&lt;/strong&gt;: bvb Beton - geen enkele staat van verandering mogelijk, &amp;ldquo;vastgegroeid&amp;rdquo; in een oud systeem waar niets innoverent kan en zal werken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Streef zo veel mogelijk naar &amp;ldquo;liquid networks&amp;rdquo;. Dat wil zeggen: op uw werk, in uw privé leven, &amp;hellip; Zorg dat je jezelf omringt met andere genieën die goede ideeën verspreiden via het liquid network, met innovaties waar je naar op kijkt. Om zelf liquid networks te creëren moet je je omgeving ook zo aanpassen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grotere steden waar meer &lt;em&gt;innovators&lt;/em&gt; wonen, groeien bijgevolg nog sneller door de ideeën die van persoon tot persoon overgedragen worden en zo nog meer nieuwigheden creëren. Al die dingen zijn enkel in het juiste netwerk mogelijk.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The quickest way to innovate is to make novel connections&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voorbeeld: een wiki bijhouden digitaal kan te &lt;em&gt;solid&lt;/em&gt; zijn vanwege de geforceerde manier van structureren. Een boek en random dingen op random plaatsen opschrijven is &amp;ldquo;losser&amp;rdquo; maar heeft dan weer kans om ideeën te laten &amp;ldquo;vervliegen&amp;rdquo; als je het boek niet regelmatig naleest.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-the-slow-hunch&#34;&gt;3. The Slow Hunch&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Concept: het &amp;ldquo;billion dollar idee&amp;rdquo; ineens krijgen bestaat niet - zulke dingen hebben meestal járen gerijpt in iemands brein. Om zo&amp;rsquo;n idee te laten ontstaan zijn ook botstingen met anderen nodig (zie punt 2)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reading is an unsurpassed vericle for the transmission of interesting new ideas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tips om tot invallen te komen en de &amp;ldquo;slow hunch&amp;rdquo; levende te houden:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Noteer alles en herlees regelmatig notities&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Omgeef uzelf door mensen waar je naar opkijkt of die iets te maken hebben met het idee waar aan je wilt werken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zorg ervoor dat alles in een liquid network zit zodat het &lt;em&gt;superliniair scalet&lt;/em&gt; in plaats van een &lt;em&gt;failed spark&lt;/em&gt; wordt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vertrouw op snap judgementes en schrijf ze ook op!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-serendipity&#34;&gt;4. Serendipity&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Concept: &lt;strong&gt;per ongeluk&lt;/strong&gt; ergens op stoten door bijvoorbeeld een boekenwinkel te browsen en random titels af te gaan en u te laten leiden door uw gevoel. Of alle gedachten en notities in één plaats bewaren (digitaal, bijvoorbeeld in &lt;a href=&#34;http:*www.devon-technologies.com/products/devonthink/&#34;&gt;DEVONthink&lt;/a&gt;) en hierdoor zoeken - zo kom je andere ideeën terug tegen (Google&amp;rsquo;s *did you mean &amp;hellip; ?//) en maak je op die manier nieuwe links. Wikipedia&amp;rsquo;s &amp;ldquo;see also&amp;rdquo; links die alles met elkaar verbinden.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Serendipity&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Serendipity&lt;/a&gt;
 is when someone finds something that they weren&amp;rsquo;t expecting to find.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tegenwoordig onderschatten we te veel de kracht van op iets struikelen (&lt;em&gt;to stumble upon ideas&lt;/em&gt;) - we zoeken op Google heel gericht naar onderwerp X, of in winkels kopen we Y en negeren we de rest. Kijk rond u, interesseer u ook in andere zaken en domeinen en draag een deel van die kennis over naar uw domein waar je aan dat slow hunch aan het werken bent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-error&#34;&gt;5. Error&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The errors of the great mind exceed in number those of the less vigorous one (&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/William%20Stanley%20Jevons&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;William Stanley Jevons&lt;/a&gt;
)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Concept: fouten maken is een essentiëel proces dat incrementeel voor verbeteringen zorgt. Men leert uit fouten en men krijgt andere ideeën uit fouten. Door constant fouten te maken ga je paden verkennen die je nooit eeder verkende - bijvoorbeeld door fout te denken dat een stelling juist is ga je je experiment daarrond richten maar blijkt dat je per ongeluk iets heel anders ondekt. &lt;em&gt;Transforming error into insight is one of the key functions of the lab conference&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perhaps the history of the errors of mankind, all things considered, is more valuable and interesting than that of their discoveries. Truth is uniform and narrow, it constantly exists, and does not seem to require so much an active energy, as a passive aptitude of soul in order to encounter it. But error is endlessly diversified. (&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Benjamin%20Franklin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Benjamin Franklin&lt;/a&gt;
)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-exaptation&#34;&gt;6. Exaptation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Concept: &lt;em&gt;aanpasbaarheid aan de omgeving.&lt;/em&gt; Wanneer iets faalt of iets anders gaat dan je verwacht, gooi niet meteen alle ideeën weg. Pas het simpelweg aan, om in de nieuwe omgeving even goed of zelfs beter te kunnen functioneren. Kijk naar moeder natuur: organismen passen zich al miljoenen jaren aan aan hun omgeving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/water%20flea&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;water flea&lt;/a&gt;
 bijvoorbeeld, kloont zichtzelf wanneer alles &amp;ldquo;goed&amp;rdquo; gaat. Wanneer alles goed gaat -&amp;gt; more of the same natuurlijk! Echter, wanneer het barre leefomstandigheden zijn, reproduceert deze luis zich via seks. Hierdoor kruisen cellen zich, zodat Nieuwe en andere cellen ontstaan die zich aanpassen aan de omgeving. Klonen brengt meer van hetzelfde, kruisen niet.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In challenging times, an organism needs new ideas to meet them.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Brein stamcellen kunnen in twee modi werken:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Chaos mode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Phase locking mode&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;In mode 2 vuren alle neuronen synchroon af. In mode 1 niet, daardoor is er veel meer kans dat ideeën ontstaan in het brein doordat neuronen &amp;ldquo;vrij&amp;rdquo; met elkaar kunnen verbinden of tegen elkaar botsen. Hoe meer in chaos mode, hoe hoger het IQ van de mens ook ligt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;7-platforms&#34;&gt;7. Platforms&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Concept: Door te bouwen op ideeën en rond liquid networks ons gamma aan innovaties uit te breiden, bouwen we platformen waarop we verder kunnen werken. Concreet als voorbeeld: het GPS satelliet systeem, het World Wide Web, &amp;hellip; - deze zaken waren ooit uitvindingen die voor iets heel anders dienden maar groeiden uit tot een immens platform waarop andere mensen ideeën op uitwerkten, en zo voorts. Dit zijn hele communities geworden die vanuit het niets ontstaan zijn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>