<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Brain Baking</title>
    <link>http://www.brainbaking.com/tags/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.brainbaking.com/tags/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>inspiraties</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/inspiraties/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/inspiraties/</guid>
      <description>Inspirerende Boeken Specifieke skills/Organisatorisch Switch Switch: How to Change Things When Change Is Hard  &amp;ldquo;Inability to change is not lazyness but simply exhaustion&amp;rdquo;. Self control is an exhaustable resource! Spreek zowel de &amp;lsquo;olifant&amp;rsquo; (emotioneel, feeling, smelling) aan als de &amp;lsquo;rider&amp;rsquo; (thinking, reflecting, planning) om mensen te overtuigen.
 Komen gelijkenissen in terug van het &amp;ldquo;director on stage&amp;rdquo; concept van &amp;ldquo;Your Brain at Work&amp;rdquo;.
Purple Cow: Transform Your Business by Being Remarkable Purple Cow: Transform Your Business by Being Remarkable  Het grootste probleem van bedrijven is angst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>quiet</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/quiet/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/quiet/</guid>
      <description>Quiet  It&amp;rsquo;s not that I am more intelligent, it&amp;rsquo;s that I stay with problems Longer. (A. Einstein)
 Persoonlijkheden in de wereld Introverten  Energie halen uit alleen zijn, boek lezen, wandelen in bergen, &amp;hellip; Introvert &amp;lt;&amp;gt; niet sociaal, ze zoeken even veel toenadering als anderen, maar dan minder frequent of in (zeer) kleine groepen. Heeft het moeilijk om zijn mening te uiten in grotere groepen, wordt snel overweldigd Hebben veel meer natuurlijke volhouding (zeer fel focussen en toeleggen op 1 probleem) Man of contemplation stress van bvb tornooien bij wedstrijden, tov &amp;ldquo;anoniem&amp;rdquo; presteren, gaat beter  Extraverten  Superjoviaal Houdt van netwerken, feestjes, &amp;hellip; Neemt natuurlijkerwijs het voortouw, ongeduldig t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ddd</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/ddd/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/ddd/</guid>
      <description>Domain Driven Design Samenvatting Zie Kristof&amp;rsquo;s Wiki
Top reasons Why DDD Fails Schema&amp;rsquo;s gebaseerd op conferentie: http://architects.dzone.com/advice-for-ddd
Klik op images om te vergroten.
Deel twee:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dont_make_me_think</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/dont_make_me_think/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/dont_make_me_think/</guid>
      <description>Don&amp;rsquo;t Make me Think Author: Steve Krug Subtitle: A common sense approach to Web usability (SE)
Librarything link
1. Don&amp;rsquo;t make me Think  If something is hard to use, I just don&amp;rsquo;t use it as much.
 Duidelijkheid is belangrijker bij een website overzicht dan iets wat denkwerk vereist - vandaar de titel van het boek. Niet moeten nadenken hoe exact iets gebruikt moet worden, maar iets als vanzelfsprekend aanzien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>getting_real</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/getting_real/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/getting_real/</guid>
      <description>Getting real http://gettingreal.37signals.com/toc.php
The Starting Line  Build Less (&amp;ldquo;underdo your competetion&amp;rdquo;) What&amp;rsquo;s your problem? (Stratch your own itch, zie Rework, &amp;ldquo;born out of necessity&amp;rdquo;) Fund Yourself Fix Time and Budget, Flex Scope Have an Enemy (&amp;ldquo;Figure out your app&amp;rsquo;s enemy and use it as a motivator to what it shouldn&amp;rsquo;t be) It shouldn&amp;rsquo;t be a Chore (your passion, or lack thereof, shines through)   How does a project get to be a year behind schedule?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>home</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/</guid>
      <description> books &amp;gt;&amp;gt; Home Inhoudsopgave .|js navbar nocookie&amp;rsquo;&amp;gt;
Links Online digitale resources  http:*www.scribd.com/ (bvb jQuery novice to Ninja) (betalend)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mojo</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/mojo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/mojo/</guid>
      <description>Mojo Auteur: Marshall Goldsmith Mojo how to get it|Librarything link  Het is beter te springen dan geduwd te worden. 1. Marshall Goldsmith
 Jij en je Mojo Wat is mojo? De positieve instelling Waarmee we nu iets doen wat van binnenuit komt,  en naar buiten uitstraalt.
Jou Mojo meten Door middel van 2 pijlers:
 Professionele Mojo*
 Motivatie Kennis Kunde Zelfvertrouwen Oprechtheid  Persoonlijke Mojo*
 Geluk Beloning Betekenis Lessen Dankbaarheid   Zie http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>presentation_zen</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/presentation_zen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/presentation_zen/</guid>
      <description>Presentation Zen Auteur: Garr Reynolds presentation zen|Librarything link Leonardo da Vinci: &amp;gt; Eenvoud is de ultime perfectie
Presenteren in de wereld van Vandaag Algemeen idee:
 Teveel tekst in PowerPoint presentaties. Mensen nemen het niet op en raken er niet door geboeid. Resultaat: iedereen geeuwt en valt in slaap Bouw uw presentatie rond een geloofwaardig verhaal op met de nodige humor. Hou de slides als verduidelijking maar laat ze niet op zichzelf staan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>productive_programmer</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/productive_programmer/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/productive_programmer/</guid>
      <description>The Productive Programmer Author: Neal Ford Productive programmer|Librarything Link Dit is een samenvatting van alle notes in essentie, opgedeeld per hoofdstuk.
Part 1: Mechanics Acceleration  Concentrate on essence, not ceremony. The usefulness of an application list is inversely proportional to its length. Eye candy looks goot but isn&amp;rsquo;t nutritious. Typing is faster than navigation. Prefer typing over mousing. The address bar is the most efficient Windows interface. Take the time to learn all the hidden keyboard shortcuts of your universe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purplecow</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/purplecow/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/purplecow/</guid>
      <description>Purple Cow: Transform Your Business by Being Remarkable Crossing the Chasm Crossing the Chasm Focus op Early Adopters in plaats van &amp;ldquo;majority&amp;rdquo;! Waarom?
 Die mensen geven vroeg feedback Zijn de &amp;ldquo;niezers&amp;rdquo; die andere mensen besmetten via mond-op-mond reclame &amp;ldquo;kijk wat voor iets nieuws ik heb en hoe goed het werkt&amp;rdquo;. Binnen de majority groep is zo niets dat zijn allemaal slechts volgers, en tegen dan is het product &amp;ldquo;uitgebold&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rework</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/rework/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/rework/</guid>
      <description>Rework Author: Jason Fried &amp;amp; David Heinemeier Hansson Context: Pragmatic project/company management
Rework|Librarything Link Takedowns  Ignore the real world  Hoofd niet laten hangen als iedereen beweert dat het onmogelijk is, niet geloven! Allemaal excuses om het niet te proberen, heeft niets met u te maken.  Learning from mistakes is overrated  Het is bewezen dat mensen die succes hebben een grotere kans op succes hebben in de toekomst &amp;ldquo;Learn by mistake&amp;rdquo; is dus niet altijd 100% correct  Planning is guessing  Het heeft geen nut om lange termijn plannen op te stellen Plan wat uitmaakt op korte termijn, vandaag!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>where_good_ideas_come_from</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/where_good_ideas_come_from/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/where_good_ideas_come_from/</guid>
      <description>Where good ideas come from Where Good Ideas come From van Steven Johnson
Zie p75C en p78B en p79C
1. The Adjacent Possible Concept: Ideeën en uitvindingen die uitgebracht worden, openen de deur voor andere ideeën en uitvindingen. Kopiëren van anderen (het idee, niet de uitwerking) is niet slecht maar goed, en maakt het mogelijk om bijvoorbeeld verder te breiden op het vorige idee. Een primitieve computer werd reeds volledig mechanisch ontwikkeld (met ballen die tandwielen doen roteren, zie Charles Babbage &amp;rsquo;s analytical engine, reeds in 1834 aan begonnen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>woordenlijst</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/woordenlijst/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/woordenlijst/</guid>
      <description>Woordenlijst Engelse woorden ^ Engels ^ Synoniem ^ Nederlandse vertaling ^ | Maldaptive | Marked by faulty or inadequate adaptation | Slechte aanpassing | | colloquially | informal / using conversation | informeel | | florid | gaudy, flamboyant | &amp;ldquo;bloemrijk&amp;rdquo; / overdreven sierlijk | | probing | to search into or examine thoroughly - investigating | onderzoekend | | myriad | countless | een enorm groot bedrag | | valence (electrons) | the relative combining capacity of an atom | &amp;hellip; | | primordial | constituting a beginning - first formed | &amp;ldquo;oer-&amp;rdquo; | | surge | a strong forward moment, swelling of something | een golf | | dispersed | to drive or send off | verspreid | | nascent | beginning to exist or develop | in wording | | erudite | educated | enorm veel kennis hebbend | | dissertations | a written essay | thesis | | calcifying | to become bony (hardened by calcium) | calcificerend?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>