<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schermen on Brain Baking</title>
    <link>http://www.brainbaking.com/tags/schermen/index.xml</link>
    <description>Recent content in Schermen on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <atom:link href="http://www.brainbaking.com/tags/schermen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>algemene_oefeningen</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/algemene_oefeningen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/algemene_oefeningen/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;algemene-oefeningen&#34;&gt;Algemene oefeningen&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&#34;benenwerk&#34;&gt;Benenwerk&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;positie van de arm: beetje meer van lichaam af dan bij floret.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En guarde wanneer de tegenstander korter bij komt: gebruik de guard van uw degen! hou het punt licht naar boven en zorg dat uw guard de manchet afdekt maar stel niet de onderkant van uw handschoen bloot.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benenwerk controleren:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorgen dat de afstand tussen de leraar en leerling hetzelfde blijft&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zorgen dat de afstand tussen uw eigen benen consistent hetzelfde blijft. Diep genoeg doorbuigen, niet beginnen &amp;ldquo;zwengelen&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;❗ Hoe dieper door de benen, hoe makkelijker iemand van richting kan veranderen! Dat impliceert dat iemand sneller bij zijn tegenstander is, of sneller weg kan van gevaar. Het is de bedoeling om het lichaam &lt;em&gt;zo stil mogelijk&lt;/em&gt; te houden terwijl de benen het werk leveren. Het lichaam moet vooral ontspannen zijn, de rug mag niet meebewegen met de rest. Als je niet diep genoeg door de benen gaat, zal bij een pas voor de rest van het lichaam de neiging hebben om naar voor te kiepen bij het stoppen.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sprongen&#34;&gt;Sprongen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sprong vooruit = grotere pas vooruit, &lt;strong&gt;niet beide voeten tegelijk&lt;/strong&gt; maar snel genoeg dat je net met beide benen van de grond komt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sprong standby Opbouwen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;In houding staan op tenen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sprong vooruit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sprong achteruit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;versnellen, zo klein mogelijke verschillen in sprongetjes maken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;door dit constant te doen, iets meer naar voor of naar achter, win je langzamerhand terrein, en beschik je over voldoende snelheid om een goede uitval als verassingsaanval te plaatsen!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;combinaties&#34;&gt;Combinaties&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pas vooruit + kruispas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twee vooruit + 1 achteruit, zo vlot mogelijk zonder te blijven &amp;ldquo;haken&amp;rdquo; in de eerste pas terug achteruit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twee vooruit + 1 halve pas achteruit (achterste been laten staan!) + uitval. Handig als de tegenstander denkt dat je nog meer terrein prijs geeft.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;vingerkracht&#34;&gt;Vingerkracht&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wapen verticaal houden, vanaf de kling, in schermhouding tussen duim en wijsvinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met die twee vingers het wapen zo snel mogelijk &lt;strong&gt;zonder te glijden&lt;/strong&gt; naar boven tot aan de tip en terug naar onder brengen. Dit voel je aan de vinger- en polsspieren!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;uitvallen&#34;&gt;Uitvallen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Explosive lunge: uzelf naar voor werpen door met uw achterste been te drukken &lt;strong&gt;zonder te schuiven&lt;/strong&gt;. Uw achterste voet moet nu meer naarvoor staan dan in beginstand!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 minuut in uitval houding blijven staan om spieren in voorste been te trainen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na uitval direct in houding + bukken en wapen licht naar boven richten (punt op borst tegenstander gericht). Uitval + in houding + hurken&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;❗ Zowel bij en garde als bij uitvallen mag de knie niet boven de tip van de voet uitsteken, en andersom. Dat is de juiste houding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;gt; Arm strekken en uitval = niet met schouder nog wringen of naar boven gaan, volledig los laten zitten!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;nét-te-kort-komen&#34;&gt;Nét te kort komen&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Let er op dat tijdens de training de uitvallen niet té ver komen: uw hoofd moet nog altijd recht boven uw heupen zitten, niet naar voren leunen! Ook niet het voorste been overbelasten, anders is terug in houding komen te traag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens wedstrijden is het mogelijk om in uitvalspositie:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;nog iets naar voren te leunen om nét dat beetje extra afstand te kunnen overbruggen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;terug in houding te komen naar vóór (achterste been bijtrekken!) ipv. naar achteren, maar met gestrekte arm (of gebukt blijven) -&amp;gt; enkel degen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;terug in houding te komen naar vóór en direct daarna een nieuwe uitval - best minder lang.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dit allemaal om afstand tussen u en uw tegenstander te verkleinen bij verkeerde inschattingen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;opwarming-precisie&#34;&gt;Opwarming: precisie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bij een tornooi is het aangeraden om niet direct een oefenmatch te spelen maar eerst met bijvoorbeeld een clubgenoot de motoriek van het &amp;ldquo;vingerwerk&amp;rdquo; te oefenen. Dit kan door simpel op de manchet te steken, oefeningen zonder beweging, om dat &lt;strong&gt;gevoel terug in te krijgen&lt;/strong&gt;. Dan, na 5-10 minuutjes los schermen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uw spieren reageren op herinneringen, dus die oefeningen vóór matchen uitvoeren zou u sneller terug in beweging moeten krijgen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>boeken</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/boeken/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/boeken/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;fencing-books&#34;&gt;Fencing books&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;technieken&#34;&gt;Technieken&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Foil fencing: techniques &amp;amp; tactics of modern foil fencing (2003)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fencing: techniques of foil, épee and sabre (1988)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The art &amp;amp; science of fencing (1996)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The inner game of fencing: exellence in form, technique, strategy and spirit (2000)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Epee fencing: a complete system (Vass, 1975)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Epee combat manual (2001)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;geschiedenis&#34;&gt;Geschiedenis&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;By the Sword: a history of gladiators, musketeers  and olympic champions (2003)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The history of fencing: foundations of modern european swordplay (1997)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>degenles</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/degenles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/degenles/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;schermen-degenlessen&#34;&gt;Schermen - degenlessen&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-1&#34;&gt;Les 1&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;manchet-steken&#34;&gt;Manchet steken&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Door op- en neer te bewegen en niet proberen te kijken naar een plaats om te steken: wanneer een opening zich voordoet treffer doelmatig plaatsen met &lt;em&gt;wijsvinger en duim&lt;/em&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hand 20° naar rechts draaien en lichtjes buiten om onderaan op de palm van de hand te steken indien tegenstander zijn arm te fel buigt of plooit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Schouder niet gebruiken&lt;/strong&gt;! Niet gooien, gewoon &amp;ldquo;&lt;em&gt;tjak&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Oefeningen uitbreiden met gevoel van afstand door eerst op manchet te steken en daarna door te gaan tot op schouder. Niet terugtrekken en ook niet gooien! Kan ook in 3x: pols, manchet, schouder.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronde-6&#34;&gt;Ronde 6&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bij een dreiging (arm gestrekt, wapen vooruit) het lemmet van de tegenstander over nemen door onderaan door te draaien en via het lemmet naar de kling en de guard door te duwen. Maak een zo klein mogelijke halve cirkel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Vingerwerk&lt;/em&gt;! Het gevoel moet komen om die ronde zo kort mogelijk te nemen, contact te blijven houden en met de vingers het punt correct op de manchet (of verder in de plooi van de arm, afhankelijk van de afstand) te plaatsen. Zelfs met pistoolgrip, werken met de vingers!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;❗ Belangrijk: &lt;strong&gt;Contact blijven houden&lt;/strong&gt;! Eventueel met kracht bijzetten. Proberen om de treffer op schouder of arm te plaatsen en zo het wapen van de tegenstander buiten uw lijn te drukken!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;float: left;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//schermen/enguarde_epee.jpg |&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-2&#34;&gt;Les 2&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;reprise&#34;&gt;Reprise&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dit kan ook in combinatie met een &lt;strong&gt;reprise&lt;/strong&gt; wanneer te tegenstander uw ronde 6 probeert te weren, toch doordrukken en met uw kling naar linksboven gaan (voor linkshandigen), met kracht hun wapen wegdrukken en verder doorgaan.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;contre-attaque&#34;&gt;Contre Attaque&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In de voorbereiding van de tegenstander zijn aanval plotsklaps een treffer plaatsen, zonder dat hij voorbereid is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiervoor kan ook een &lt;strong&gt;arrêt&lt;/strong&gt; gebruikt worden: een stopsteek door arm naarvoor en stap achteruit te plaatsen om een uitval of flèche tegen te gaan, tijdens de aanval van de tegenstander.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-3&#34;&gt;Les 3&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronde-6-wering-ronde-8&#34;&gt;Ronde 6 + wering ronde 8&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;tegenstander dreigt in lijn 6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;neem ronde 6 en steek op arm. Indien tegenstander meedraait, dreigt hij nu in lijn 8&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wering ronde 8 (halve, van boven naar beneden), door wapen weg te slaan en dan te steken op het bovenbeen (kortste bij 8).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Het is de bedoeling dat de tegenstander afwisselt door ronde 6 mee te nemen of niet, zodat er geoefend kan worden op &lt;em&gt;concentratie&lt;/em&gt;: moet ik daarna nog een ronde 8 nemen of niet? Indien men denkt van niet maar iemand neemt ronde 6 mee, loop je tijdens manchet steken in de tegenstander zijn degen onderaan&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-4&#34;&gt;Les 4&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Remise herhaling - nadruk leggen op herpositioneren van de &lt;em&gt;pols&lt;/em&gt; in plaats van de arm naar boven indien de aanval niet gelukt is en tegenstander een wering gemaakt heeft. Hierbij kan rotatie van de pols voldoende zijn om een treffer te maken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manchet, plooi arm en schouder steken herhaling - nadruk leggen op:

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Niet &amp;ldquo;gooien&amp;rdquo; met de schouder. Arm strekken zonder schouder te bewegen en omhoog te brengen creëert een &amp;ldquo;putteke&amp;rdquo; in uw spieren aan het schouderblad. Dat is minder zo als uw schouder mee beweegt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niet bewegen met de heup, zuiver vanuit de arm werken!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-5&#34;&gt;Les 5&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;remise-samenvatting&#34;&gt;Remise samenvatting&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Remise herhaling &lt;strong&gt;Belangrijk&lt;/strong&gt;:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;na uitval die gepareerd is met uitval, is de arm gestrekt en geweerd.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hernieuw de aanval, nog altijd in dezelfde positie in dezelfde lijn, door de arm een beetje terug te plooien!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Niet met de kling proberen weg te duwen aangezien tegenstander waarschijnlijk niet met zijn foible gedeelte geweerd heeft&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;dubbele-ronde-6&#34;&gt;Dubbele ronde 6&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ronde 6 nemen heeft de tegenstander snel door en wordt ofwel geweerd ofwel met een eigen ronde 6 afgemaakt. Doorgaan met een tweede ronde 2 + steek op manchet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;voorbereiding&#34;&gt;Voorbereiding&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Om proberen in te schatten wat de tegenstander gaat doen, voorbereidingsmaneuvers uitvoeren:
  4. kijk naar de reactie van een beat
  5. kijk naar de reactie van een aanval op de manchet
  6. kijk naar de reactie van uw eigen weringen&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afhankelijk van de reactie, kan het volgende uitgevoerd worden:
  1. indien iemand een wering uitvoert maar te veel van zijn hand of arm laat zien, directe aanval op manchet
  2. indien iemand probeert ronde 6 uit te voeren, dubbel ronde 6&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-6&#34;&gt;Les 6&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;inschatten&#34;&gt;Inschatten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wanneer de tegenstander aan zijn voorbereiding bezig is, op het juiste moment toeslaan door gewoon de arm te strekken en vooruit te steken. Het precieze moment waarop dient na verloop van tijd (x oefeningen) aangevoeld te worden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als de houding gesloten is:
  1. ronde 6 + attaque op begin van manchet, of om reactie van de tegenstander uit te lokken, slag op de schelp
  2. direct daarna doorgaan naar de schouder! Door de reactie gaat de tegenstander waarschijnlijk ook zijn arm strekken en schouder lichtjes buigen. Aangezien uw punt veel korterbij staat is het daar al te laat voor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;float: left;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//schermen/fencingacademy.jpg|&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-7&#34;&gt;Les 7&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;stand-van-de-hand-bij-uitval&#34;&gt;stand van de hand bij uitval&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Om een plooi naar onder van het lemmet te vermijden, &lt;strong&gt;NIET&lt;/strong&gt; zoals bij floret elleboog te fel gebogen houden om bvb een wering in 4 of 6 te nemen floret-stijl, maar arm volledig strekken (elleboog omhoog) en niet vanuit de pols/vingers uw punt omhoog richten. Het mag zelfs om een beetje met de vingers omlaag te gaan als uw arm gestrekt is. Dit zorgt ervoor (recht naarvoor) dat je normaal gezien altijd goed de punt kan plaatsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vooral bij ronde 6, ook werken met de schelp.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;combinatie-oefeningen&#34;&gt;Combinatie-oefeningen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wanneer men zelf aanvalt met voorbereiding + ronde 6 en manchet (of doorgaan naar schouder), letten op de reactie van de tegenstander:
  * weert hij fel door punt van vlak af te zetten? Trek terug door elleboog te plooien + plaats treffer op hand (remise indien nodig)
  * gaat hij defensief ronde 6 meenemen? Nog eens + op manchet
  * staat zijn lijn open om een of andere reden? Gewoon doorgaan. Dit mag zelfs met pas vooruit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let op de afstand van uw punt naar het trefvlak vs de afstand van zijn/haar punt naar u toe. Uw is meestal korterbij wanneer ronde genomen is, dus doorgaan net u bijna altijd een treffer op.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-8&#34;&gt;Les 8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Herharlingen + vingergevoel oefeningen. Aandachtspunten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Niet gooien met de schouder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heup stilhouden bij uitvallen/strekken arm!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kleine bewegingen maken door met duim en wijsvinger te werken&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;slag-in-6-manchet-gecombineerd-met-ronde-6&#34;&gt;Slag in 6 + manchet gecombineerd met ronde 6&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Korte slag((uw eigen punt mag niet van het doel afwijken, niet te hevig slaan dus!)) indien binnen lijn (links) naar 6 om tegenstander zijn punt te laten afwijken en manchet/hand open te stellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Direct steek op manchet uitvoeren, indien tegenstander wering uitvoert in 6, ronde 6 + op arm/schouder plaatsen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indien tegenstander arm strekt, kling gebruiken om zijn punt naar buiten te duwen en op schouder belanden.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;De bedoeling van ronde 6 + directe aanval op manchet is de tegenstander af te schrikken. Indien het raak is goed, indien niet ook goed: zodra hij schrikt een tweede aanval op arm of schouder plaatsen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-9&#34;&gt;Les 9&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;feign-6-steek-op-been&#34;&gt;Feign 6 + Steek op been&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Start in houding. Bereid een aanval aan de manchet voor in lijn 6, maar wissel op het laatste moment naar het voorste been van de tegenstander. Opgelet:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;steek-op-been&#34;&gt;Steek op been&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bukken door achterste knie zo goed mogelijk te plooien, &lt;strong&gt;zonder&lt;/strong&gt; naar voren te buigen! Bescherm uweigen arm en hoofd!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wees zo snel mogelijk en probeer net uit het bereik van het degen van de tegenstander te blijven. De knie raken is het korste bij.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;vervolgaanval-op-borst&#34;&gt;Vervolgaanval op borst&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Na terug in houding keren &lt;strong&gt;arm gestrekt houden&lt;/strong&gt; om aanvallen automatisch af te weren, en indien de aanval naar het been mislukt is doorgaan naar de borstkas. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
Dit kan ook met een &lt;em&gt;slag + steek&lt;/em&gt; - slag omhoog bij het terug naar boven komen vanuit (semi-) gehurkte positie (gestrekt!) + uitval.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-10&#34;&gt;Les 10&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;feign-6-steek-op-been-vervolgd&#34;&gt;Feign 6 + Steek op been: vervolgd&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Enkele tips om de benen en voeten als target te kunnen gebruiken en het geheel vloeiender te maken:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Als de aanval in 6 niet geslaagd is door een wering, laat de punt van uw wapen gewoon &lt;em&gt;vallen&lt;/em&gt;. Als dit op het juiste moment gebeurt, is het een treffer op bovenbeen of knie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Om de &lt;strong&gt;afstand&lt;/strong&gt; voldoende te behouden en toch op benen te steken, het gevoel van &lt;em&gt;momentherkenning&lt;/em&gt; proberen te ontwikkelen zodat ge automatisch uw punt laat zaken op het juiste moment, als de tegenstander bvb. naar voren gaat. Zelfs al is zijn wapen volledig gestrekt, als de afstand 10cm is en gij niet voorover buigt zou dit moeten lukken!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;wering-nemen-ver-t-o-v-op-de-borst&#34;&gt;Wering nemen: ver t.o.v. op de borst&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Als de tegenstander een wering (bvb via ronde 6) neemt, merk dan op hoe &amp;ldquo;gesloten&amp;rdquo; deze wering is:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Indien zijn arm volledig tegen de borstkas is gedrukt en de wering buiten zijn eigen lijn &amp;ldquo;af&amp;rdquo; is, draai dan mee en probeer op het benedenlichaam een treffer te plaatsen. Daar wordt op dat moment het minste de riposte verwacht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indien zijn arm gedeeltelijk teruggetrokken is en zijn lijn nét voldoende gesloten is maar de arm nog relatief gestrekt/in lijn staat, draai mee en probeer op de onderarm/manchet treffer te plaatsen. De arm is op dit moment nog altijd korter bij dan bvb een been.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;megaan-in-de-aftast-aanval-van-de-tegenstander&#34;&gt;Megaan in de aftast aanval van de tegenstander&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;❗ Het verschil leren kennen tussen &amp;ldquo;aftasten&amp;rdquo; en een echte attaque:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;iemand die heel ontspannen en misschien &amp;ldquo;sloom&amp;rdquo; in houding staat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iemand die af en toe wat aanvallen uitlokt om te zien hoe gij reageert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iemand die zijn aanvallen niet afmaakt omdat hij weet dat ze waarschijnlijk geweerd worden, gewoon om te kijken hoe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;VS iemand die all-out gaat, arm volledig gestrekt, zelfzeker naar voren gaat, striken om &amp;ldquo;hem te hebben&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij het eerste geval, aftasten, &lt;em&gt;direct meegaan&lt;/em&gt; in die aanval, vastbijten en niet loslaten. Zodra bvb een aanval op de manchet gemaakt wordt, dadelijk ronde 6 + op eigen manchet steken. Als ze schrikken en weren maar niet goed, meedraaien en op de arm. Als ze schrikken en wel goed weren, volledig gesloten naar de borst toe, meedraaien en op het been treffer plaatsen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-11&#34;&gt;Les 11&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;flèche&#34;&gt;Flèche&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bij een Flèche gaat het vooral om het verrassingselement. Het is niet de bedoeling dat een schermer iemand duidelijk ziet aankomen door uw arm naar voren te strekken en de rest van de strip af te lopen! Die verrassing komt door twee dingen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verandering van lijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Snelheid&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Verandering van lijn door van buiten naar binnen te gaan (ronde 6 bvb), en snelheid door tijdens de lijnverandering uw arm te strekken en door te gaan (arm!). &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
Die ronde 6 zou dan een &lt;strong&gt;schroefeffect&lt;/strong&gt; moeten hebben, draai uw eigen wapen rond de tegenstander terwijl je naar voren gaat, om op het laatste moment uw &lt;strong&gt;voeten te kruisen&lt;/strong&gt; en de treffer te plaatsen. Het heeft geen zin om door te lopen, en het heeft ook geen zin om dit te traag te doen zodat de tegenstander dit ziet aankomen en simpelweg kan weren of een stopsteek plaatsen (zou niet mogen als jij het ijzer vasthield)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het belangrijkste is het moment kiezen om te flèchen: eerst wat voorbereiding doen of direct gaan, dat hangt allemaal af van hoe jij je tegenstander zijn oplettendheid inschat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-12&#34;&gt;Les 12&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;verschil-op-arm-steken&#34;&gt;Verschil op arm steken&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mét &amp;ldquo;&lt;em&gt;blokkerende schouder&lt;/em&gt;&amp;ldquo;: vast lopend, enkel goed voor verdedigende postie met stap naar achter volledig arm testrekt en schouder omhoog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plooiend vanuit de elleboog: +10cm langer! Niet gooien vanuit de schouder, hou de schouder laag en strek uw arm door eerst uw bovenarm naar boven te duwen met bewust uw schouder laag te houden zodat die &amp;ldquo;veer&amp;rdquo; opengeplooid wordt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;De tweede methode geeft ook een &amp;ldquo;putje&amp;rdquo; in de spier van uw schouder normaal gezien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;afstand-houden-en-momentum&#34;&gt;Afstand houden en momentum&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Het is belangrijk om op de juiste manier met de vingers de punt op de juiste plaats te werken: schermen is precisiewerk. Dus:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het moment afwachten! Gebruik de afstand als het een stationaire speler is, laat hem komen dat maakt hem ongemakkelijker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blijf &amp;ldquo;plakken&amp;rdquo; aan de schelp van de tegenstander en gebruik uw vingers om het punt naar de juiste plaats te geleiden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Enkel op manchet&lt;/strong&gt; (evt later verder gaan), max. 10cm, indien verder is de afstand te klein!!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;-&amp;gt; Grootse fout nog altijd afstand, te klein = te weinig ruimte dus op elleboog of later, veel te veel ruimte voor de tegenstander om bvb mee te gaan in de aanval, en gelijk te treffen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>groepsles_degen</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_degen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_degen/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;degen-groepsles&#34;&gt;Degen: groepsles&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;manchet-steken&#34;&gt;Manchet steken&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Op- en af de strip gaan, om beurten leidend, door pas voor en hand open te houden. Tegenstander maakt dan via een stopsteek (pas achter + arm strekken) een treffer op de manchet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De andere kant uit: pas achter en hand open houden. De tegenstander doet dan een uitval naar de manchet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afwisselend: iemand leidt, met wisselend op- en neer gaan, en bijvoorbeeld bij verandering van richting open stellen en afhankelijk van de richting uitval of stopseek.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;dégagement-one-two&#34;&gt;Dégagement one-two&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wanneer uw punt binnen de lijn van de tegenstander zit, naar buiten via disengage om een &lt;em&gt;feint&lt;/em&gt; op de buitenkant van de manchet te faken. Als de tegenstander hierop reageert door met zijn degen meer naar buiten te gaan, stelt hij de manchet net aan de binnenkant van de lijn meer open -&amp;gt; verder door disengage en steek toch aan binnenkant&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus:
  * Start in lijn 6.
  * Disengage buiten lijn tegenstander, richting manchet. Tegenstander sluit buitenkant af.
  * Disengage terug naar binnenkant + plaats punt op manchet binnenkant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;werken-met-invites&#34;&gt;Werken met &amp;ldquo;invites&amp;rdquo;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De leraar geeft door een minimale beweging uit te voeren met zijn degen en/of hand/arm aan dat een bepaalde actie ondernomen moet worden door de student. Dit is subtiel en traint dan ook het reactievermogen, zoals men in een echte wedstrijd ook op zoek is naar gaten om het punt te kunnen plaatsen. Voorbeelden:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lichtjes naar links/rechts draaien van het wapen: ronde &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; uitvoeren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met de duim het wapen lichtjes naar beneden drukken: op manchet steken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met hand meer wapen naar beneden drukken: op arm steken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met schouder lichtjes terugtrekken: op schouder steken (combinatie 2 vorigen mogelijk, zie individuele les)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de hand lichtjes naar buiten plooien: op handschoen aan binnenkant palm steken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de hand lichtjes naar binnen plooien: op handschoen aan buitenkant hand steken&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;langs-onder-ijzer-nemen&#34;&gt;Langs onder ijzer nemen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;In plaats van de klassieke ronde 6 uit te voeren, door afstand in te schatten en naar voor- en achteren te gaan &lt;strong&gt;plots&lt;/strong&gt; in 5 het ijzer nemen, tegelijkertijd met stap naarvoor punt op de arm plaatsen en schelp zoals in ronde 6 gebruiken om tegenstander zijn punt weg te drukken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;❗ Merk op dat bij ronde 6 het de bedoeling is om de hand zo weinig mogelijk te bewegen: de hand draaien van duim-bovenkant naar duim-links (of rechts, slechts lichtjes) zou voldoende moeten zijn om die miniscule circel rond het ijzer te kunnen maken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>groepsles_floret</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_floret/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_floret/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;floret-groepsles&#34;&gt;Floret: groepsles&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;afstand&#34;&gt;Afstand&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Op- en neer de strip door ijzer te nemen, om beurten te leiden, en de afstand te bewaren! Varieer in snelheid.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zelfde oefening, variatie: indien tegenstander niet kan volgen of te kortbij komt mag een treffer geplaatst worden.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;float: left;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//schermen/foil.jpg|&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;basisbewegingen&#34;&gt;Basisbewegingen&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Slag + steek:

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;links tegen links: slag in lijn 4 + steek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;links tegen rechts: ronde 6 + slag, daarna steek.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het is de bedoeling dat bij een slag &lt;em&gt;/géén&lt;/em&gt; pols- of handbewegingen gemaakt worden, enkel een kleine &amp;ldquo;flick&amp;rdquo;! Pols = wering in de andere lijn.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dreigen + werking + steek

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Varieren met dubbele wering en &lt;strong&gt;riposte&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varieren door te dreigen in verschillende lijnen! (6,4 en daarna 7,8)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dégagement&lt;/strong&gt; (niet wapen laten raken zoals bij wering of slag, dan verlies je bij Floret de voorrang!) in verschillende lijnen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>home</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;schermen&#34;&gt;Schermen&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;algemeen&#34;&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//schermen/fencing1.jpg |&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.synec-doc.be/escrime/dico/engl.htm&#34;&gt;fencing terms English-French&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://fencing.club.anu.edu.au/anufc-p.htm&#34;&gt;Fencing lines&lt;/a&gt; (foil target area)

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;-&amp;gt; merk op dat voor 7 en 8 uw hand niet lager komt, maar vanuit de vingers het floret lager geplaatst wordt!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;certificaten-opleidingen-en-anderen&#34;&gt;Certificaten, opleidingen en anderen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.arab-ksab.be/nl/spip/&#34;&gt;Koninklijke Schermacademie België&lt;/a&gt; (ARAB) + downloads academische examens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.schermwiki.be/cgi/vlaamseschermwiki.cgi&#34;&gt;Vlaamse schermwiki&lt;/a&gt; - vooral gericht op sabelschermen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vlaamseschermbond.be/vsb-academie/&#34;&gt;Vlaamse Schermbond Academie&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;inhoudsopgave&#34;&gt;Inhoudsopgave&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img/indexmenu&gt;.|js navbar nocookie&amp;rsquo;&amp;gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uitrusting</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/uitrusting/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/uitrusting/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;schermuitrusting&#34;&gt;Schermuitrusting&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;algemeen&#34;&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zie &lt;a href=&#34;http://www.vlaamseschermbond.be/vsb-academie/materiaal--onderhoud&#34;&gt;http://www.vlaamseschermbond.be/vsb-academie/materiaal--onderhoud&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;fie-richtlijnen&#34;&gt;FIE Richtlijnen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zie &lt;a href=&#34;http://www.fie.ch/&#34;&gt;http://www.fie.ch/&lt;/a&gt; ((FIE = Federation International d&amp;rsquo;Escrime))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor senioren zijn de volgende normen verplicht (categorie binnenlandse wedstrijden):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FIE Masker 1600N&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FIE Ondervest 800N ((Vanaf cadet verplicht))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CIE Schermbroek 350N (FIE 800N aangeraden)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CIE Schermvest 350N (FIE 800N aangeraden)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CE Lange kousen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CE Handschoenen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;een-nieuw-degen-kopen&#34;&gt;Een nieuw Degen kopen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;float: left;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//schermen/degen.jpg|&#39;&gt;
Er zijn een aantal punten waar men op moet letten bij het kopen van een nieuw wapen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;De greep (indien pistool) is best niet geverfd, dit &lt;em&gt;kan&lt;/em&gt; contact geven als erop gestoken wordt wat in principe niet mag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wanneer je het wapen vast hebt moet de kling moet langs binnen nét aangeraakt kunnen worden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het lemmet moet een mooie plooi hebben ongeveer bij 2/3de van de lengte, net voorbij &lt;em&gt;forte&lt;/em&gt;, halverwege &lt;em&gt;foible&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het lemmet mag niet te &amp;ldquo;stroef&amp;rdquo; zijn, maar ook niet te los. Dit kan je testen door er een paar keren mee te &amp;ldquo;zwaaien&amp;rdquo;. Geeft het te veel of te weinig mee? Dit is een persoonlijke keuze!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het lemmet moet correct afgelijnd zijn voor links- of rechtshandigen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Let op de bedrading achter het vilt aan de binnenkant van de kling! Indien dit niet correct ingestoken is maar eerder &amp;ldquo;plat&amp;rdquo; door de druk kan het wapen slecht of helemaal geen contact geven.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Types van &amp;ldquo;lemmers&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;maraging&lt;/em&gt; (&amp;ldquo;BF&amp;rdquo;, Blaise frères), ander soort staal dat minder snel breekt (en recht, moest het dat toch doen) - FIE. Zie &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Maraging_steel&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Maraging_steel&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;schermwinkels&#34;&gt;Schermwinkels&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http:*www.lieffertz.com/&#34;&gt;http:*www.lieffertz.com/&lt;/a&gt; @ Keulen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.synec-doc.be/escrime/fencing-pro/&#34;&gt;Fencing Pro Shop&lt;/a&gt; - Alain Deramaix&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;assemblage-van-het-degen&#34;&gt;Assemblage van het Degen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;width: nolink&amp;200 |px;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//schermen/epee_lemmers.jpg&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor een volledig overzicht, zie &lt;a href=&#34;http://www.leonpaulusa.com/fencing/armoury/epee.html&#34;&gt;http://www.leonpaulusa.com/fencing/armoury/epee.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enkele algemene tips:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Lemmers worden meestal reeds &lt;strong&gt;met draad gekocht&lt;/strong&gt;, en de volgorde van draadjes met contact speelt voor degen geen rol (floret wel).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het meest linkse gat in het contact is de aarding die in contact staat met het plaatje, dat op zijn beurt contact heeft met de schelp. Dat zorgt ervoor dat een hit op de schelp geen punt geeft.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lemmers worden &lt;em&gt;geplooid&lt;/em&gt;: zowel &lt;em&gt;naar binnen&lt;/em&gt; als &lt;em&gt;naar beneden&lt;/em&gt; (voor linkshandigen zoals mij is dat dus rechts). Dit kan je na assemblage nog bijplooien - gebruik de grip als hefboom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als de draadjes in het contact geschroefd worden, zorg er dan voor dat die reeds in de voorziene goot steken (achter het plaatje voor het contact).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>