<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schermen on Brain Baking</title>
    <link>https://brainbaking.com/tags/schermen/</link>
    <description>Recent content in Schermen on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://brainbaking.com/tags/schermen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>algemene_oefeningen</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/algemene_oefeningen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/algemene_oefeningen/</guid>
      <description>Algemene oefeningen Benenwerk  positie van de arm: beetje meer van lichaam af dan bij floret. En guarde wanneer de tegenstander korter bij komt: gebruik de guard van uw degen! hou het punt licht naar boven en zorg dat uw guard de manchet afdekt maar stel niet de onderkant van uw handschoen bloot. Benenwerk controleren:  Zorgen dat de afstand tussen de leraar en leerling hetzelfde blijft Zorgen dat de afstand tussen uw eigen benen consistent hetzelfde blijft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>boeken</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/boeken/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/boeken/</guid>
      <description> Fencing books Technieken  Foil fencing: techniques &amp;amp; tactics of modern foil fencing (2003) Fencing: techniques of foil, épee and sabre (1988) The art &amp;amp; science of fencing (1996) The inner game of fencing: exellence in form, technique, strategy and spirit (2000) Epee fencing: a complete system (Vass, 1975) Epee combat manual (2001)  Geschiedenis  By the Sword: a history of gladiators, musketeers and olympic champions (2003) The history of fencing: foundations of modern european swordplay (1997)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>degenles</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/degenles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/degenles/</guid>
      <description>Schermen - degenlessen Les 1 Manchet steken  Door op- en neer te bewegen en niet proberen te kijken naar een plaats om te steken: wanneer een opening zich voordoet treffer doelmatig plaatsen met wijsvinger en duim! Hand 20° naar rechts draaien en lichtjes buiten om onderaan op de palm van de hand te steken indien tegenstander zijn arm te fel buigt of plooit Schouder niet gebruiken! Niet gooien, gewoon &amp;ldquo;tjak&amp;ldquo;  Oefeningen uitbreiden met gevoel van afstand door eerst op manchet te steken en daarna door te gaan tot op schouder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>groepsles_degen</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_degen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_degen/</guid>
      <description>Degen: groepsles Manchet steken  Op- en af de strip gaan, om beurten leidend, door pas voor en hand open te houden. Tegenstander maakt dan via een stopsteek (pas achter + arm strekken) een treffer op de manchet. De andere kant uit: pas achter en hand open houden. De tegenstander doet dan een uitval naar de manchet. Afwisselend: iemand leidt, met wisselend op- en neer gaan, en bijvoorbeeld bij verandering van richting open stellen en afhankelijk van de richting uitval of stopseek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>groepsles_floret</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_floret/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/groepsles_floret/</guid>
      <description>Floret: groepsles Afstand  Op- en neer de strip door ijzer te nemen, om beurten te leiden, en de afstand te bewaren! Varieer in snelheid. Zelfde oefening, variatie: indien tegenstander niet kan volgen of te kortbij komt mag een treffer geplaatst worden.  Basisbewegingen  Slag + steek:  links tegen links: slag in lijn 4 + steek links tegen rechts: ronde 6 + slag, daarna steek. Het is de bedoeling dat bij een slag /géén pols- of handbewegingen gemaakt worden, enkel een kleine &amp;ldquo;flick&amp;rdquo;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>home</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/</guid>
      <description>Schermen Algemeen  fencing terms English-French Fencing lines (foil target area)  -&amp;gt; merk op dat voor 7 en 8 uw hand niet lager komt, maar vanuit de vingers het floret lager geplaatst wordt!   Certificaten, opleidingen en anderen  Koninklijke Schermacademie België (ARAB) + downloads academische examens Vlaamse schermwiki - vooral gericht op sabelschermen Vlaamse Schermbond Academie  Inhoudsopgave .|js navbar nocookie&amp;rsquo;&amp;gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uitrusting</title>
      <link>https://brainbaking.com/wiki/schermen/uitrusting/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/wiki/schermen/uitrusting/</guid>
      <description>Schermuitrusting Algemeen Zie http://www.vlaamseschermbond.be/vsb-academie/materiaal--onderhoud
FIE Richtlijnen Zie http://www.fie.ch/ ((FIE = Federation International d&amp;rsquo;Escrime))
Voor senioren zijn de volgende normen verplicht (categorie binnenlandse wedstrijden):
 FIE Masker 1600N FIE Ondervest 800N ((Vanaf cadet verplicht)) CIE Schermbroek 350N (FIE 800N aangeraden) CIE Schermvest 350N (FIE 800N aangeraden) CE Lange kousen CE Handschoenen  Een nieuw Degen kopen Er zijn een aantal punten waar men op moet letten bij het kopen van een nieuw wapen:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>