<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Engineering Skills on Brain Baking</title>
    <link>https://brainbaking.com/teaching/ses/</link>
    <description>Recent content in Software Engineering Skills on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    
	<atom:link href="https://brainbaking.com/teaching/ses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Labo x: Design Patterns: Facade</title>
      <link>https://brainbaking.com/teaching/ses/facade/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/teaching/ses/facade/</guid>
      <description>&amp;laquo;&amp;nbsp;Terug naar Software Engineering Skills &amp;raquo;&amp;nbsp;Naar de labo opgave
&amp;ldquo;Facade&amp;rdquo; - Design Pattern Doelstelling  Scherm een complex stukje software af met behulp van een simpele interface Voorzie éénzelfde interface naar een set van verschillende mogelijke subsystemen. Een Facade is een high-level interface die mogelijks low-level systemen aanspreekt.  Dive Into Design Patterns: Facade
Voorbeeld Opzet Stel dat we gegevens van de klant moeten versturen naar een overheidsinstantie. Die instantie beschikt jammer genoeg niet over voldoende budgetten om ook een cutting-edge server interface en implementatie aan te bieden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SESsy Library WebApp</title>
      <link>https://brainbaking.com/teaching/ses/sessy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>https://brainbaking.com/teaching/ses/sessy/</guid>
      <description>&amp;laquo;&amp;nbsp;Terug naar Software Engineering Skills
SESsy Library: Een geïntegreerde oefening Download Locatie: op  Github via https://github.com/wgroeneveld/sessylibrary. Zie README.md op de hoofdpagina. SESsy library is:
 A Library Management Simulation WebApp for the &amp;lsquo;SES&amp;rsquo; (Software Engineering Skills) course
 Installatie Download via bovenstaande Github link, of met git clone. Dit is een &amp;ldquo;Gradle&amp;rdquo; project, die de build van ons Java ecosysteem verzorgt. Dat wil zeggen dat het Gradle systeem automatisch libraries (jar bestanden) download van een centrale repository, moesten die nodig zijn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>