<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rework on Brain Baking</title>
    <link>http://www.brainbaking.com/tags/rework/index.xml</link>
    <description>Recent content in Rework on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <atom:link href="http://www.brainbaking.com/tags/rework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>rework</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/books/rework/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/books/rework/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;rework&#34;&gt;Rework&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Author: Jason Fried &amp;amp; David Heinemeier Hansson&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
Context: Pragmatic project/company management&lt;/p&gt;

&lt;a href=&#34;https://www.goodreads.com/search?utf8=%E2%9C%93&amp;query=Rework%7cLibrarything%20Link&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Rework|Librarything Link&lt;/a&gt;


&lt;h2 id=&#34;takedowns&#34;&gt;Takedowns&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ignore the real world

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hoofd niet laten hangen als iedereen beweert dat het onmogelijk is, niet geloven!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allemaal excuses om het niet te proberen, heeft niets met u te maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Learning from mistakes is overrated

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het is bewezen dat mensen die succes hebben een grotere kans op succes hebben in de toekomst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Learn by mistake&amp;rdquo; is dus niet altijd 100% correct&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Planning is guessing

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het heeft geen nut om lange termijn plannen op te stellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plan wat uitmaakt op korte termijn, vandaag! Hou op met gokken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Promoot adaptability/agility, pas u aan op het moment zelf&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Why grow?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Groter worden als bedrijf brengt enorm veel nadelen met zich mee&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Small is not just a stepping stone. Small is a great destination itself.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Workaholism

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Overwerken heeft geen nut, lack of focus, lack of concentration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mensen voelen zich verplicht om te blijven en boeken 0 vooruitgang.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enough with &amp;ldquo;enterpreneurs&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;go&#34;&gt;GO&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img style=&#39;float: left; width: nolink&amp;|px;&#39; src=&#39;http://www.brainbaking.com/img//books/rework_enthousiasm.png&#39;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Make a dent in the universe

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorg voor een gevoel van verschil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aim voor &lt;em&gt;&amp;ldquo;This makes my life better&amp;rdquo;&lt;/em&gt; van de klant uit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor het idee uit, &amp;ldquo;heb&amp;rdquo; het niet alleen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scratch your own itch

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Als er nood is aan een tool intern, maak die dan voor uzelf en verkoop ze daarna!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vergroot de band met wat je zelf maakt, is nuttig en vereist minder werk.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start making something

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Until you start actually making something, an idea is just an idea. And everyone&amp;rsquo;s got one of those&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stop met zagen, start met werken!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No time is no excuse

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Start met kleine beetjes tijd hier en daar vrij te maken, en aan het idee te werken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het perfecte moment zal er nooit zijn!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Draw a line in the sand

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Heb een sterke meningsuiting, een sterke visie, en ga nooit over die streep!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bvb. nee zeggen tegen de klant als uw bedrijf staat voor eenvoud in gebruik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mission statement impossible

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Standing for something isn&amp;rsquo;t just about writing it down. It&amp;rsquo;s about believing it and living it.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Outside money is plan Z

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gefinancierd worden is een enorm slecht idee en heeft veel nadelen en constraints! Gebruik enkel als laatste optie!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You need less than you think

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tegenwoordig is alles dat vereist is een laptop en een plaats om te werken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laat u niet tegenhouden door zogezegde énorme (hardwarematige) requirements. Allemaal voor niets nodig.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start a business, not a startup&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Building to flip is building to flop

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;You need a commitment strategy, not an exit strategy!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denk nog niet na over hoe quitten zonder verlies of in beslagname van x of y.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Less mass

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enorm veel dingen weerhouden u van actueel werk:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lange termijn contracten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Te veel werknemers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meetings&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Politiek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lange termijn plannen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;progress&#34;&gt;Progress&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Embrace constraints

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Minder resources zetten u aan om met beperkte middelen toch iets te realiseren!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bart meldde dit voor hij het boek zelf las! Ook overal anders op toepasbaar. =&amp;gt; Wekt creativiteit op (hacken iemand anders zijn code)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Legt weer nadruk op less mass.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Build half a product, not a half-assed product (zie onder)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start at the epicenter

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Neem houvast aan het &lt;em&gt;core concept&lt;/em&gt;, en breid vanaf daar uit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alles in scope pakken is onmogelijk! Release early promoot de houvast aan uw core domein.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignore the details early on (zie boven)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Make the call is making progress

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beslissingen uitstellen heeft geen zin, ze worden dan snel en zonder nadenken afgehandeld.((Komt ook weer terug bij Power Thinking))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Swap &lt;em&gt;Let&amp;rsquo;s think about it&lt;/em&gt; voor &lt;em&gt;Let&amp;rsquo;s decide about it&lt;/em&gt;!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Be a curator&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Throw less at the problem

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;When things aren&amp;rsquo;t working, cut back&lt;/em&gt;. Gooi niet meer geld en resources tegen een probleem aan, maar juist minder.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zo werkt in principe XP ook: wanneer er meer werk is, werk dan minder lang, ipv overuren te maken (zie eerder ook weer)!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Focus on what won&amp;rsquo;t change

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Probeer minder rekening te houden met fancy dingen die &lt;em&gt;hot &amp;amp; new&lt;/em&gt; zijn. Focus op substance ipv fasion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Focus op permanente features ipv dingen die na verloop van tijd hun stijl verliezen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tone is in your fingers

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het maakt niet uit welke tools gebruikt worden, hoe high-end ze ook zijn! Met kladblok bereik je evenveel!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sell your by-products

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het is onmogelijk om juist 1 ding te maken. Verkoop ook bijproducten die een gevolg zijn van het maken van 1 ding.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Launch now

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Release early ((Agile referentie #4556)).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Focus on core (zie vroeger), fancy effecten is bijzaak. Gebruik de deadline, verschuif het niet!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;productivity&#34;&gt;Productivity&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Illusions of agreement

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;The business is littered with dead documents that waste people&amp;rsquo;s time&lt;/em&gt; ((XP referentie #4557))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stop met abstractions zoals rapportjes en documentjes maken voor niks.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reasons to quit

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vraag u op tijd af of het de moeite is om te doen wat er gedaan wordt:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Is het wel handig?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voegt het een waarde toe?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verandert dit het gebruik?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Is het makkelijker op te lossen?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wat zou je in de plaats beter kunnen doen?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Is het echt de moeite?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interruption is the enemy of productivity

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No-brainer. Gebruik bvb een SPOC ((Single point of Contact)) voor interruptions af te leiden. Introduceer no-talk day, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meetings are toxic

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bijna alle meetings verknoeien kostbare tijd die je beter aan iets ander spendeert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indien toch nodig:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nodig zo weinig mogelijk mensen uit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zet een timer EN GEBRUIK DIE!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Duidelijke agenda punten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Begin met specifieke problemen en eindig met duidelijke doelstellingen ((Zoals een Retrospective dus))&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Good enough is fine

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;The easiest thing that could possibly work&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quick wins

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Concreet: release in kleine stukken, en enorm vaak in plaats van een lang plan te hebben en nooit iets te geven aan klanten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;rsquo;t be a hero

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Stop op tijd met iets dat te veel tijd in beslag neemt in plaats van &amp;ldquo;door te bijten&amp;rdquo; dat niet de moeite is.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Go to sleep (zie eerder)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Your estimations suck

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;nog maar eens: deel op in kleine stukken en schat die individueel, dan is er een veel kleinere afwijking dan grote dingen inschatten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Long lists don&amp;rsquo;t get done

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Door bvb. backlog beperkingen uit te voeren. Focus op core, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Make tiny decisions (zie eerder)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;competitors&#34;&gt;Competitors&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;rsquo;t copy

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kopiëren is een formule om te &lt;strong&gt;falen&lt;/strong&gt;! Iets overnemen zonder te begrijpen wat er staat is compleet nutteloos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zorg voor inzicht en neem dan over, maar nooit letterlijk. Laat u beïnvloeden, maar steel niet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decommoditize your product (&lt;em&gt;Pour yourself into your product&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pick a fight&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Underdo your competition

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Cold War mentality is a dead end&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Productne die hopelos iets anders proberen na te bootsen zijn al op voorhand gedoemd om te falen (zie eerder)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Who cares what they are doing?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Focus u niet op anderen maar op uzelf!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;evolution&#34;&gt;Evolution&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Say no by default

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leer om nee te zeggen tegen klanten. Mensen zeggen standaard ja omdat ze schrik hebben om confrontaties aan te gaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Op die manier merk je sneller wat klanten écht wensen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Let your customers outgrow you

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Customize nooit één product volledig gericht op één klant. Graaf zo niet uw eigen graf!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;rsquo;t confuse enthousiasm with priority

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Een fijntje speciaal voor mij. Een idee kweekt enorm &lt;strong&gt;(te) veel enthousiasme&lt;/strong&gt; en de neiging om alles te laten vallen en dat te implementeren is groot.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Focus op prioriteiten en de core in plaats van nice to haves!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Be at-home good

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Probeer iets te maken wat klanten imponeert, ook als ze thuis zijn in plaats van in de winkel (door te focussen op wawzomg toeters en bellen)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;rsquo;t write it down

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Request trackers zijn niet nodig, vergeet af en toe wat de klant wilt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wanneer het echt belangrijk is komt het terug en kan het niet meer vergeten worden. Zo filter je het belangrijkste van de nice-to-have zaken beter.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;promotion&#34;&gt;Promotion&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Welcome obscurity

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Niet bekend zijn als bedrijf geeft u de kans om nieuwe dingen te proberen - als dit mislukt maak het toch niet uit. Blijf tweaken en inventen!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als 1 miljoen mensen uw product gebruiken spreken we over iets totaal anders.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Build an audience

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Doe geen beroep op advertenties om klanten te lokken. Doe beroep op een publiek dat naar u komt in plaats van andersom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concreet bvb een blog bijhouden en discussies over design starten, zodat mensen terug komen om te zien wat jij als bedrijf te vertellen hebt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Out-teach your competition

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Outselling the competition gaat nooit lukken, zeker niet als klein bedrijf. En daar win je geen vertrouwen mee.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Door op te leiden leert men zelf ook veel ((pragmatic thinking &amp;amp; learning referenties zijn er ook ja))&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emulate chefs

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;chefs delen hun beste recepten met anderen. Als bedrijf moet knowledge ook geshared worden! ((Wikis met kennis?))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bedrijven doen meestal paranoïde en geheim, dat is bullshit. Een recept is kopiëerbaar, een bedrijf niet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Heb een persoonlijk &amp;ldquo;kookboek&amp;rdquo; als bedrijf dat uw visie en geheimen deelt!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Go behind the scenes

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Laat mensen zien hoe jij als bedrijf werkt, toon dat in het juiste licht en maak het interessant.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nobody likes plastic flowers

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Leave the poetry in what you make. When something becomes too polished, it loses its soul. It seems robotic&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toon uw tekortkomingen als bedrijf. Niemand houdt van &amp;ldquo;suits&amp;rdquo; die elke dag er hetzelfde uitzien met hun kravat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press releases are spam

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Coverage door middel van pers is vervelend, subjectief en kost geld. Probeer mensen persoonlijker te bereiken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Be remarkable. Stand out.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forget about the Wall Street journal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drug dealers get it right

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Maak het product zo goed dat mensen altijd terug komen. Geef een vinger en ze willen een hele arm. Ga daarvoor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marketing is not a department

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Iedereen doet aan marketing door te communiceren! Gebruik al die kleine momenten in plaats van een aparte &amp;ldquo;afdeling&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The myth of the overnight sensation (slow measured growth &amp;gt; overnight success)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;hiring&#34;&gt;Hiring&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Do it yourself first

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Huur nooit iemand in voor iets dat ge zelf nooit gedaan hebt. Zo kunt ge beter dat werk inschatten en afstemmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probeer eerst te leren!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hire when it hurts

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meestal kan aanwerving uitgesteld worden, probeer zo lang mogelijk zonder vol te houden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pass on great people

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ook al is iemand zijn CV wowdemax, neem niemand aan als er geen extra werk is en er geen volk nodig is!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Werfreserves = zever.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Strangers at a coctail party

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Huur aan een trage rate aan, zodat mensen elkaar heel goed kennen en ge weet hoe ver ge met werknemers kunt gaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een sfeer die je niet wil op het bedrijf: smalltalk (at a coctail party), maar voor de rest niet durven communiceren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resumés are ridiculous

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Huur afhankelijk van brieven in plaats van CVs!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Years of irrelevance

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het verschil tussen iemand met 6 maand en 6 jaar ervaring is meestal kleiner dan verwacht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het echte verschil ligt hem in de individuele dedicatie en intelligentie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forget about formal education (zever, gezever)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Everybody works

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mensen die werk delegeren zijn nutteloos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hire managers of one&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hire great writers

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Onafhankelijk van het type van job, indien een keuze is, huur de beste schrijver.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The best are everywhere (geo-onafhankelijk)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Test-drive employees

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Probeer iemand in te huren voor een klein project, bvb iets van 24h, en evalueer het resultaat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;damage-control&#34;&gt;Damage control&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Own your bad news

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het slechte nieuws brengen doe je nog altijd het beste zelf!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wees eerlijk en persoonlijk&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speed changes everything

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Callcenters + holdtime = lol - geef klanten zo snel mogelijk feedback! Ook bij negatieve zaken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dit verandert de perceptie van de klant zelf&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;How to say you&amp;rsquo;re sorry

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Niet &amp;ldquo;wij excuseren ons voor het ongemak dat dit kan gekost hebben&amp;rdquo; maar &amp;ldquo;het spijt MIJ want [eerlijke en geldige reden]&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Personaliseer excuses!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Put everyone on the front lines

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hoe meer stappen tussen klanten contact en developers, hoe groter de kans dat iets verloren gaat! ((Wink naar proxies))&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Probeer zo veel mogelijk mensen in contact met de klanten te zetten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Take a deep breath&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;culture&#34;&gt;Culture&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;You don&amp;rsquo;t create a culture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decisions are temporary

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Maak geen problemen die er nog niet zijn in realiteit. Beslissingen die vandaag worden genomen hoeven niet voor altijd te gelden!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;The ability to change course is one of the big advantages of being small.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skip the rock stars&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;They&amp;rsquo;re not thirteen

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Behandel werknemers met gespect en geef ze vrijheid. Veel regels opleggen = werkresultaten van iemand van 13 terugkrijgen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Send people home at 5 (zie vroeger)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Don&amp;rsquo;t scar on the first cut

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leg niet direct policies vast als één werknemer iets heeft foutgedaan. Dit brengt de rest ook in een negatief daglicht.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sound like you

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bedrijfspropaganda en emails moeten niet in 3de persoon geschreven worden, in ingewikkelde academische taaltjes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Communiceer zoals je tegen je vrienden praat!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Four-letter words

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vermijd:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Need - weinig dingen moeten gedaan worden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Can&amp;rsquo;t - alles kan!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Easy - &lt;em&gt;easy is a word to describe other people&amp;rsquo;s jobs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fast - Alles moet snel gebeuren&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;We need to add this feature now. We can&amp;rsquo;t launch without, everyone wants it. It&amp;rsquo;s only a little thing so It&amp;rsquo;ll be easy and done fast&amp;rdquo;&lt;/em&gt; -&amp;gt; full of fail&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ASAP is poison (zie vermijd snel)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Inspiration is perishable

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Iedereen heeft ideeën, maar inspiratie komt met vlagen. Pak het met beide handen vast en gebruik het op dat moment!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inspiratie vervliegt. Op het juiste moment aan het idee werken verzet meer werk dan een week in een dag.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>