<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Algemene_oefeningen on Brain Baking</title>
    <link>http://www.brainbaking.com/tags/algemene_oefeningen/index.xml</link>
    <description>Recent content in Algemene_oefeningen on Brain Baking</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</managingEditor>
    <webMaster>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</webMaster>
    <atom:link href="http://www.brainbaking.com/tags/algemene_oefeningen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>algemene_oefeningen</title>
      <link>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/algemene_oefeningen/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>wouter.groeneveld@gmail.com (Wouter Groeneveld)</author>
      <guid>http://www.brainbaking.com/wiki/schermen/algemene_oefeningen/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;algemene-oefeningen&#34;&gt;Algemene oefeningen&lt;/h1&gt;

&lt;h3 id=&#34;benenwerk&#34;&gt;Benenwerk&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;positie van de arm: beetje meer van lichaam af dan bij floret.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En guarde wanneer de tegenstander korter bij komt: gebruik de guard van uw degen! hou het punt licht naar boven en zorg dat uw guard de manchet afdekt maar stel niet de onderkant van uw handschoen bloot.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benenwerk controleren:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorgen dat de afstand tussen de leraar en leerling hetzelfde blijft&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zorgen dat de afstand tussen uw eigen benen consistent hetzelfde blijft. Diep genoeg doorbuigen, niet beginnen &amp;ldquo;zwengelen&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;❗ Hoe dieper door de benen, hoe makkelijker iemand van richting kan veranderen! Dat impliceert dat iemand sneller bij zijn tegenstander is, of sneller weg kan van gevaar. Het is de bedoeling om het lichaam &lt;em&gt;zo stil mogelijk&lt;/em&gt; te houden terwijl de benen het werk leveren. Het lichaam moet vooral ontspannen zijn, de rug mag niet meebewegen met de rest. Als je niet diep genoeg door de benen gaat, zal bij een pas voor de rest van het lichaam de neiging hebben om naar voor te kiepen bij het stoppen.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sprongen&#34;&gt;Sprongen&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sprong vooruit = grotere pas vooruit, &lt;strong&gt;niet beide voeten tegelijk&lt;/strong&gt; maar snel genoeg dat je net met beide benen van de grond komt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sprong standby Opbouwen:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;In houding staan op tenen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sprong vooruit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sprong achteruit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;versnellen, zo klein mogelijke verschillen in sprongetjes maken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;door dit constant te doen, iets meer naar voor of naar achter, win je langzamerhand terrein, en beschik je over voldoende snelheid om een goede uitval als verassingsaanval te plaatsen!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&#34;combinaties&#34;&gt;Combinaties&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pas vooruit + kruispas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twee vooruit + 1 achteruit, zo vlot mogelijk zonder te blijven &amp;ldquo;haken&amp;rdquo; in de eerste pas terug achteruit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twee vooruit + 1 halve pas achteruit (achterste been laten staan!) + uitval. Handig als de tegenstander denkt dat je nog meer terrein prijs geeft.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;vingerkracht&#34;&gt;Vingerkracht&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wapen verticaal houden, vanaf de kling, in schermhouding tussen duim en wijsvinger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;met die twee vingers het wapen zo snel mogelijk &lt;strong&gt;zonder te glijden&lt;/strong&gt; naar boven tot aan de tip en terug naar onder brengen. Dit voel je aan de vinger- en polsspieren!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;uitvallen&#34;&gt;Uitvallen&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Explosive lunge: uzelf naar voor werpen door met uw achterste been te drukken &lt;strong&gt;zonder te schuiven&lt;/strong&gt;. Uw achterste voet moet nu meer naarvoor staan dan in beginstand!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 minuut in uitval houding blijven staan om spieren in voorste been te trainen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na uitval direct in houding + bukken en wapen licht naar boven richten (punt op borst tegenstander gericht). Uitval + in houding + hurken&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;❗ Zowel bij en garde als bij uitvallen mag de knie niet boven de tip van de voet uitsteken, en andersom. Dat is de juiste houding.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&amp;gt; Arm strekken en uitval = niet met schouder nog wringen of naar boven gaan, volledig los laten zitten!&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;nét-te-kort-komen&#34;&gt;Nét te kort komen&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Let er op dat tijdens de training de uitvallen niet té ver komen: uw hoofd moet nog altijd recht boven uw heupen zitten, niet naar voren leunen! Ook niet het voorste been overbelasten, anders is terug in houding komen te traag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tijdens wedstrijden is het mogelijk om in uitvalspositie:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;nog iets naar voren te leunen om nét dat beetje extra afstand te kunnen overbruggen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;terug in houding te komen naar vóór (achterste been bijtrekken!) ipv. naar achteren, maar met gestrekte arm (of gebukt blijven) -&amp;gt; enkel degen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;terug in houding te komen naar vóór en direct daarna een nieuwe uitval - best minder lang.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Dit allemaal om afstand tussen u en uw tegenstander te verkleinen bij verkeerde inschattingen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;opwarming-precisie&#34;&gt;Opwarming: precisie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bij een tornooi is het aangeraden om niet direct een oefenmatch te spelen maar eerst met bijvoorbeeld een clubgenoot de motoriek van het &amp;ldquo;vingerwerk&amp;rdquo; te oefenen. Dit kan door simpel op de manchet te steken, oefeningen zonder beweging, om dat &lt;strong&gt;gevoel terug in te krijgen&lt;/strong&gt;. Dan, na 5-10 minuutjes los schermen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uw spieren reageren op herinneringen, dus die oefeningen vóór matchen uitvoeren zou u sneller terug in beweging moeten krijgen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>